\subsection{пер. Перемётный} 
Пер. Перемётный представляет из себя одно из ключевых и, с точки зрения тактики прохождения, одно из самых сложных препятствий на маршруте. На сайте Вестры \cite{WestraCat} имеется всего пять упоминаний об этом перевале, одно из которых — фотоальбом вершин и перевалов Кавказа \cite{caucatalogue}, и ещё одно — отчёт Королёва А.~Э. 2018 г. \cite{Korolyov2018}, в котором автор принимал участие, и в ходе которого было решено отказаться от сквозного прохождения Перемётного, заменив его радиальным. Что касается остальных трёх источников, то это отчёты Зеленцовой Е.~А. 2000 г. \cite{Zelentsova2000}, Истягиной Е.~Е. 2015 г.~\cite{istyagina2015} и Анучиной С. 2019 г. \cite{Anuchina2019}: в первых двух пер. Перемётный берётся с запада на восток, из д.~р. Чунгур-Джар в д.~р. Танышхан, а в третьем --- с востока на запад, из д.~р. Танышхан в д.~р. Чунгур-Джар. 

Основную сложность при прохождении перевала с запада на восток представляет спуск: как в отчёте Зеленцовой, так и в отчёте Истягиной, описаны сложности, с которыми сталкивается группа как при планировании спуска, так и в процессе. Обоим руководителям пришлось забирать влево по ходу движения, обходя каньон ручья и мощные скальные выходы, но даже при этом группы Зеленцовой и Истягиной попадали в ловушку из труднопроходимых зарослей рододендрона и берёзового криволесья. Впрочем, после спуска оба автора указывают на возможный оптимальный вариант спуска, который пролегает ещё левее (севернее), в обход криволесья. 

Их выводы полностью подтверждает отчёт Анучиной С. от 2019 г., которая вела группу из трёх человек по каменистому распадку --- руслу пересохшего ручья --- в обход берёзового криволесья. Судя по описанию, этот вариант выглядит довольно щадящим и представляет из себя в основном путь по курумнику с небольшим участком рододендроновых зарослей наверху и высокой травы у подножия склона. В том же отчёте утверждается, что по левому берегу р. Танышхан проходит тропа, которая сливается с тропой, ведущей по левому берегу р. Чунгур-Джар. 

Идея взять Перемётный возникла в качестве альтернативы прохождению очень неприятного участка вдоль Чунгур-Джара: крутого спуска вдоль водопада по заросшему рододендронами склону. Технически на этом склоне имеется тропа, но, по моим воспоминаниям, она легко терялась, и, в целом, склон был усеян небольшими камнями размером с ботинок, которые невозможно было разглядеть сквозь рододендроновые заросли, и на которых ничего не стоило подвернуть ногу. В случае же с Перемётным мы будем иметь тоже не самый приятный для группы, но более предсказуемый и оттого безопасный спуск по курумнику и обещанную тропу, которая проходит по травянистой долине без большого сброса. Таким образом, я решаю разменять гарантированно неприятный и небезопасный спуск на, предположительно, более долгий, но чуть более безопасный спуск; предположительно терпимую тропу и взятие нового нетривиального перевала с исследованием предположительно оптимального по нему маршрута.